Zen 3 進展良好, AMD 已將代碼添加到 Linux 內核

AMD CEO 蘇媽在 CES 2020 發布會後的 QA 問答中表示，我們能在2020年內看到 Zen 3，也就是說今年內 AMD 會發布基於 Zen 3 架構的處理器，確實從 AMD 的時間表上來看今年年末應該會發布新一代基於 Zen 3 架構的 Ryzen 處理器。

現在@KOMACHI_ENSAKA發現 Zen 3 的微代碼已經被添加到 Linux 內核中去了，新的 EDAC / amd64 新增了 AMD Family 19h 系列的支援，而現在 AMD 的 Zen 2 系列處理器是 Family 17h，新發布的 Ryzen 4000 系列移動處理器也被歸入到這一系列裡面，畢竟 Renoir APU 是基於 Zen 2 架構的。

其實 Linux 內核中加入對 Zen 3 的支援也不能說明些什麼，畢竟系統怎麼都要提早對新處理器做好準備的，但這也可以當作 Zen 3 目前進度良好的證明。

其實早在去年10月，AMD 在自己的YouTube頻道上公佈了一系列幻燈片，這是介紹基於 Zen 3 架構處理器的幻燈片，不過影片很快就被下線了。

原本在 Zen 2 上面，每個 CCD 上含有2個 CCX，一個 CCX 有4個 CPU 核心。而一個 CCD 上面的兩個 CCX 共享同樣的16MB L3 快取，所以一塊8核的 Zen 2 CPU 擁有32MB的，但它們是由分別位於兩個 CCX 中的16MB三級快取組合而成的。而在 Zen 3 上面，AMD 將原本的分離式 L3 快取改成了整個 CCD 共享同一塊 L3 快取。對於處理器來說，L3 是非常重要的，它甚至可以提供一些 IPC 提升，而 CCD 內共享 L3 可以使同一塊 CCD 上面的8個核心間數據交換的延遲減少，尤其是對於跨 CCX 的數據交換來說，這個提升會很明顯。

另外可以看到，Zen 3 架構將仍然使用 MCM 封裝的形式，I/O 核心部分並沒有大改，而從路線圖上面還可以知道，此前傳聞中 AMD 正在研發的單核四線程技術並不會在 Zen 3 上面應用，而可能將會在 Genoa 或更後面的 CPU 上面使用。

哦

年末先有

對手連Zen2都打唔過就咁快岀Zen3

早前見過有消息話intel投誠搵tsmc代工7nm
係咪已經走投無路

intel自已產能唔夠

Strong hold 1600等換4600

1600 用落都唔差姐

Mhw Bottleneck我個5700Xt
長期90%Up
5700Xt 70-80%上上落落

....咁amd。

竟然，我用i3 4xxx都係 90%左右

以前帶1060輕輕鬆鬆 50%到 1060Chur爆
換5700Xt就無氣了 不過Fps都有升左30 40

睇黎我粒3930K 夠期換

轉2k咪得囉

打機冇輸過, 你係咪資訊缺乏

除左打機樣樣都輸咁滯wo師兄

想問邊個data centre 用amd

單核好貼
多核輸到仆街

Amazon
microsoft azure
Google
Bestbuy
仲有其他公司 請自行Google
主力係大公司先

performance per watt 呢個幾重要下

五十步笑一百步

amd 咪又係走投無路淪落到賣女友投靠tsmc

咁而家咪證明fabless條路好行啲囉
Intel fanboy慘到要攞N年前嘅嘢求安慰